台失東亞青運主辦權 揪出告密者

2018年07月26日

台失東亞青運主辦權 揪出告密者

■紀政（右三）聯同民進黨立委召開記者會，抗議大陸打壓台灣奧運「正名」公投。

東亞奧協理事會決定取消台中巿的2019年東亞青年運動會主辦權，大陸國台辦昨稱原因是台獨分子在民進黨當局縱容下推動「東京奧運正名公投」，公然挑戰「奧運模式」，使這次運動會面臨極大的政治風險和政治干擾。在台灣發起「正名」運動的著名退役田徑運動員紀政，則指摘台灣中華奧會前國際組長姚元潮向國際奧委會「告密」，導致台中巿喪失主辦權。

東京奧運正名公投提案人紀政，昨在台北與民進黨立委召開記者會回應事件。她表示無法認同政治黑手伸入體育運動的行為，東亞奧委會決議的理由太牽強，全世界都看見了東亞奧委會的不超然、不公平、不合理。

姚關閉臉書避網民

她謂在看過東亞奧委會的正式行文後，思考究竟是誰「告密」，而姚元潮本人已在其臉書上證實，是他寄信給東亞奧委會。她謂對姚元潮感到非常生氣：「難道生活在台灣這塊土地上，所擁有的自由民主，沒有這樣的共識嗎？我是非常生氣。」姚元潮昨回應確是他投書告知國奧會，並公開投書全文。

「告密說」令姚臉書有大批網友湧入，譴責姚「叛國」，姚疑不堪輿論壓力已關閉臉書。台灣總統蔡英文昨在臉書發文，以「粗暴的對待」來形容事件，強調大陸用政治力量蠻橫杯葛2019東亞青年運動會的舉辦，台灣人民不分藍綠都無法接受，她支持台中市政府及中華奧會據理力爭，申請復辦。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
華欲藉金磚峯會拉印度抗美

下一則
下一則
大陸旅客遊越南過關被索小費

華欲藉金磚峯會拉印度抗美

經濟社會面臨危機之際赴中東非洲習外訪又大撒3,000億